曾經/現在想自殺既人全部同我入黎！

我將會不停用「加油」去推呢個po,如果你想死,唔該望吓下面有幾多個巴絲同你講緊加油。

我哋市民試過「人鏈」表達訴求，我依家用「留言鏈」去我話俾你哋知你地每一位既生命對我地呢班打不死既「曱甴」好重要！唔知會唔會有人同我一齊推，if I’m the only one then so be it, but I’m willing to bet I’m not.

最後，香港人加油。

加油

加油!
記住煲底見嘅約定啊

加油
多謝巴/絲

加油
煲底見

加油！ 堅持一定有出路！

香港人

加油!!!

多謝你。
香港人加油

加油
他朝建國煲底見

撐著啊香港人

加油 我地要除罩煲底見
一係戰死 一係煲底見 唔係自殺

加油！

攰既就抖下 會有其他手足頂上放心

加油！！

頂撚住 唔好以為得你自己一個

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

加油！！！

煲底見

加油

比個生存理由你：一定要遲過班警畜死呀！你死咗，黑警不知幾撚高興，唔好比機會佢地笑，要佢地全家早過你死！

加油
我要煲底下見到你地每一個人

加油！我哋一個都不能少，場運動要有大家先會成功，唔好放棄！

多謝你既鼓勵
大家撐住，黑暗過會是晨曦
懷著樂觀總有轉機~

You are with us You are not alone

加油呀！

心理學上講 辛苦了 比 加油 更有POWER 要用辛苦了 而唔係加油

雖然好辛苦，不過一齊加油

辛苦了

辛苦了 /10

辛苦了 3/10

辛苦了 4/10

辛苦了 5/10

辛苦了 6/10

辛苦了 7/10

辛苦了 8/10

辛苦了 9/10

辛苦了 10/10

我感覺上「辛苦了」係比較用喺已經完成任務嘅situation入面
而「加油」係more of 「keep going」，所以我選擇用「加油」，不過冇所謂，只要你哋明我就得
加油

加油 我哋煲底再會

加油！撐住呀大家！

香港人
加油

加油，一個都不能少

好重無力感 好想班狗死全家
多謝樓主
大家加油

加油吖！唔好咁容易放棄自己！

小心用加油會更加令佢唔開心既情緒放大 因為佢會因為自己不足而更唔開心 利申:睇過幾本講呢D情況既書

加油
#standwithyou

明白，多謝提醒
辛苦了巴打

加油！堅持落去！我地仲要相約煲底相見啊！

Add oil

你都辛苦曬啦

加油 一齊行落去

有諗過
努力捱
加油

各崗位嘅手足都辛苦了
我會同大家繼續走落去的
加油

Still have a lot of things can do!

香港人! 加油!

我地陪住你行落去

一齊捱
加油

加油!

香港人加油

香港人加油啊！

香港人 加油

唔好對想死嘅人講加油
就係加到盡左，好努力好努力咁掙扎，好辛苦頂唔順
應該講，你已經好努力，停一停落黎，回頭，我地係你身邊

我同你一樣，去做勇武怕累事，屋企又唔支持
喺呢度幫大家打氣係我可以唯一做到嘅嘢，希望你哋唔嫌棄
巴打，我哋一齊加油

加油

喺煲底見
我想同你地一齊為勝利而喊

加油💪🏼

加油兩字

更大傷害

加油！
唔係得你自己一個
頂住呀一齊！

thank you bb

加油
你地做得夠多架喇，唔使不安唔使內疚，大家一齊去一步步行！

加油！一個都不能少！！

加油
我要係堡底見到你

努力 奮鬥 加油

辛苦係鍛煉
為自己能渡過昨日的一關自豪

無論贏定輸我地都要一齊面對！一個都不能少啊！
只要你想講我地都會聽嫁

同意，呢關都過到，日後有乜嘢難到我哋
加油

加油 頂落去

加油
一個都不能少

呢個已經唔係第一個post，你地睇下有幾多人想關心你地，有咩唔開心放上黎，大把人願意同你傾
p.s. 我其他post鬧開人推post用其他字，去代替push同推，但係呢個post就算啦

香港人

加油
贏左個個都錫春袋

加油
記住約好左煲底相見
有咩事都可以搵身邊既巴絲講！

加油 煲底見

就算呢個post沉咗，我會再開過個幫你哋打氣，我哋係一家人。
p.s. 多謝巴支持
加油

加油！
煲底要見到你啊！！！！！

一個都不能少

建議自殺前睇一睇首抽機率
唔知想自殺既人係咩野既心情
但你現在覺得既辛苦
首抽之後有80%比現在更辛苦
所以自殺真係要諗諗

多謝你
咁多位都要撐住

加油
我愛大家

加油 唔好氣餒

你貢獻嘅已經比我多出好多倍，我只係一個擔心怕死既垃圾。你已經做得好好，我哋一齊繼續加油

加油相約他朝煲底相見

加油 我地煲底見
到時給你一個熱情嘅擁抱

加油 唔好比個仆街政府同黑警睇你唔起

其實我係其他post都有同其他巴絲傾過，有冇其他方法，可以幫下佢地，但係最後都冇實質結論

加油 知道了

加油 唔好放棄啊
我哋永遠會支持你

加油
講好煲底見 不見不散

光復香港 時代革命

唔好死

加油！我約左你地係煲底見，唔好放我飛機呀。

加油
要留條命睇清算日

我哋冇可能控制到佢哋做乜嘢，唯一可以做嘅就係話比佢哋知呢度有幾多人唔想佢哋死。話比佢哋知，如果你攰嘅，後面仲有二百萬人扶住你行。We got each other’s back

加油，好多戰友等你地一齊煲底除罩見

push

頂住啊 手足
要留番條命睇住班仆街死啊

加油！手同足一隻都不能少！

有成班手足撐住你

加油！
我地煲底見

不如咁講，大家都有為香港付出，唔需要計較
If you need someone to talk to, I’m always here
加油

推..

岩岩我屋企樓下有消防車停低，有消防員上左樓又冇著gear，有班街坊企左係街到，唔知咩事

加油！
一個都不能少 煲底見

係都等林鄭死先

我們不孤單，回頭望一下，有200萬人喺背後扶住你
加油

行左個圈番黎
加油

對比起其他前線的人，為我地賭上前途，我呢d都算不上付出

多謝手足
加油

加油！！
可以失望不能絕望
唔好留底我地自己走左去

加油啦

Tui 推呀 唔好放棄 幾艱難都好 捱下去就會贏

你同我都係前線為守護而奮鬥嘅目的，如果你自尋短見，前線嘅背後又少咗一份力去推動佢哋
加油

希望捱得住..

加油
要一齊見證支爆
就快了

加油
我曾經都情緒有問題
但依家好翻喇
歡迎留個tg做你樹洞
我愛大家
煲底不見不散

我唔敢講我唔會自殺，但我可以保證喺呢場仗未打完之前我係唔會自殺 齊上齊落，約定煲底見！

加油！香港人唔可以放棄！

係，我補充少少。加油可能對部份正常人有d正面鼓勵，但對於有情緒困擾甚至有自殺傾向嘅人，佢正正因為用盡所有方法同比油比到好盡覺得再無其他方法先想輕生，而加油對佢地黎講係有d離地因為令佢地覺得無人明白佢根本加唔到油，叫佢自己再加油佢都身不由己，反而係明白佢，聆聽佢，未必要比解決辦法佢，為佢分擔先可以令佢唔感到孤單。

樓主心地好好，好人一世平安！

捱唔住搵我傾，I’m always here for you, for you all Hong Kong people, cuz we are one family.

請大家加油 鬥長命

希望煲底可以相見

辛苦晒
一齊行落去！

放心，我一定唔會自尋短見，就係因為我垃圾，唔夠膽出黎，先更加想用其他方法，去幫助其他因今次送中受影響的人

只要係同一陣線嘅，就冇分好人壞人
香港人一世平安
加油（辛苦了）

我都願意聽，同一一覆你地

好撚憎加油 兩個字
懶係正能量咁
而且有種打飛機 自我感覺良好

利申 依幾個月成日想死
但想煲底除口罩見
同埋想睇到啲狗被清算

大家煲底見啊

巴打我地unlock咗「牧師」呢個新職業
加油

加油
曾經喺呢幾個月之前
我都好多次絕望到諗過死
但都係冇
唔想辛苦但都辛苦咗咁耐
唔好咁易就放棄自己一直嘅努力啦！

而呢幾個月就更加⋯
想死嘅話，諗下所有曾經同你並肩嘅人
拋低佢哋，自己做逃兵，對唔對得住手足？

有你呢句我就放心 大家繼續一齊努力

加油加油

加油呀

唔好放棄，煲底的約定未逹成，同埋唔好忘記，香港之後係我地年輕一班管理，我地盡對會比而家呢個政府長命

抑鬱症患者表示 : 盡量啦

加油 令個手足都好重要
多你一個就真係多好多

加油
但唔好合理化曱甴呢個term plz

加油

Btw

全民發起我不自殺聲明運動

本人xxx，謹此聲明：本人身體健康、思想正面、樂觀開朗、有堅強信念。
I xxx, hereby declare: I am healthy, positive, optimistic, cheerful, and have strong beliefs.

本人承諾，在過去、現在、將來無論遭遇疾病、政治迫害、艱辛或其他任何情況，都絕不會做出自殺行為。本人除專制暴政以外，並無任何敵人。如本人遭遇不測、自殺、失蹤或任何非自然死亡，包括車禍、溺水等「意外」，均為中共與港共暴政指使加害。特留此存照。

I promise that in the past, present and future, no matter whether I have suffered from illness, political persecution, hardship or any other situation, I will never commit suicide. I have no enemies other than tyranny. If I suffer from accidents, suicides, disappearances or any unnatural deaths, including accidents such as car accidents and drowning, they are all murdered by the CCP and the Hong Kong Communist Government.

#我不自殺聲明
#NoSuicideStatement

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

831 失蹤左幾多個？新屋嶺拉左幾多個？放左幾多個？

上個post
建議發起我不自殺聲明運動

每*

如果冒犯到你對唔住，我只係想俾你地知道你地背後有二百萬人扶住你哋。
巴打，努力💪🏻

唔好死！！我地要一齊行落去！！

煲底見！

好彩你識諗，你繼續留喺度令到我哋多咗個理由去奮鬥💪🏻

咁就啱啦，感受到你啲火
加油

加油!!

love you 3000

對唔住，我唔識講嘢
加油

加油手足。加油樓主

加油！
香港人都係缺一不可㗎

用獅子山精神

手足們加油！我愛你哋每一個！攬攬！

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

各位加油！要記得煲底嘅約定 如果覺得好辛苦嘅就休息一下

樓主個idea幾好
但係作為抑鬱JJ想講兩句
唸死既人都已經好無力好攰
所以如果淨係講 加油 等於叫佢繼續比力
聽落其實唔係太舒服

可以考慮加多句：加油！我地陪你/大家一齊行落去/香港人一個都不能少 之類

比你堅持打動了
加油

可以講香港人係打不死
加油

一齊加油！

祝你早日康復！大家一齊走落去

多謝
如果你想同人講嘢嘅話可以同我講，因為我會陪你一齊行落去。
I’m with you till the end of the line. 加油

一齊加油!!!

我地愛你

明白多謝提點
加油

加油，我地一齊行落去

加油，我哋一齊行落去

We are with you till the end of the line,加油

又無冒犯
純粹作為一個頹人
唔多中意依啲字眼

會覺得好似加油努力完
都係咁垃圾 無改變
仲頹

無論如何都唔會放棄
最多咪攬炒返屋企瞓覺

We are with you till the end of the line, 加油

加油 我愛你 空中free hug

如果有自殺嘅念頭不如form一個group同啲社工後生仔傾下啊，好多野都解決到㗎，冇地方訓大把人俾地方你，冇嘢食有人幫到你，加油，堅持，一個都不能少！

Sorry 我曾經好多次都想死
但我冇勇氣做唔到
可能我死可以對呢場運動有啲貢獻
我希望黑警一槍打落我個頭到
自殺我真係做唔出

樓主有心啦
放心香港一日未贏我唔會死

有無人訓唔著

樓主，入黎一齊同佢傾下

你唔垃圾，香港人冇分彼此。同一陣線嘅，都係自己人，一家人。
或者我唔識氹人，我哋繼續一齊努力啦好冇

唔係曱甴
係香港人 本來就一個打不死既精英種族

加油
一個都不能少呀
我哋要同政權鬥長命呀

加油

煲低見！

Remember, we, 2 million people, are here with you till the end of the line,加油。

聽到你咁講我真係好開心一齊繼續努力

每次失去手足，都只會令我地傷心
留低一齊傾下計，等大家知道唔係自已一個，就已經幫助到呢場運動

明白，唔好意思開po開得太急冇好好考慮自己嘅用字恰唔恰當
加油

加油，我愛你地呀

加油，我哋同你一齊行

加油，我哋同你一齊行落去

講真有時要減油唔好揹咁多責任係身
攰就休息

香港人加油，一齊行落去

加油 呢度大把你手足

齊上齊落，一個都不能少
呢句說話係你地教我㗎
加油

加油
You are not alone

加油大家一齊繼續行以後的路

加油，我哋一齊走落去

講咗係煲底見
唔准反口！

加油，全香港同你一齊走落去

作為一個長期抑鬱症患者
想提下樓主
「加油」嚟兩隻字 會增強無力感
係大忌
不過我估大家明白樓主心意
但係以後都係唔好用啦

以下內容來自專業社工
當遇到有年輕人有自殺念頭或訊息時：
do:
1.讓他感受有人正聆聽他的聲音「沿途有我，你不孤單」
「我見到/聽到/感受你尼刻你有啲唔開心，個心好似那住那住咁，但我宜家聽緊，我宜家係你身邊」👈🏻讓佢感覺佢不孤單
「最近嘅經歷我地係一齊渡過，可能見唔到我地想見嘅果效，但千其不要因為咁而覺得無力，因為當中我地係一齊⋯⋯」

2.搵支援，可以你一邊同佢傾，另一個報警及搵幫手

3.可以的話先了解事主位置，可以嘅話問多啲資訊，例如企係邊？有無人一齊 ⋯⋯方便報警（我知依家報警無用 你報消防control room 直接救護+消防氣墊啦 我都係照copy）

4.報警

don’t
1. 立刻否定樓主行為。因為宜家應該係關心佢嘅感受多於批判行為

2. 避免負面説話：例如
「你死咗都改變唔到啲咩」
「跳落去，你對唔對得住身體嘅人」
「唔好咁蠢啦」
「做咗咁多嘢都改變唔到，你以為你自己死咗可以改變到啲咩？」👈🏻增強無力感
「加油」👈🏻增強無力感
「其實都預咗唔得架啦，唔洗咁唔開心喎」👈🏻無分享佢嘅感受

3.責備
「你以為死咗就好偉大」
「用下腦啦，你對唔對得住父母同身邊關心你嘅人」
「死可以解決問咩，要咁多人岀動，咪又加重別負擔」
「將自己嘅解脫建築係別人痛苦身上」
「小小事就死！？我都經歷過都未諗死」
「你覺得你條命貴過立法會個玻璃？」

加油💪🏻
雖然我都好頹，但各位要努力
一定要向黑警同政府報呢個仇

明白，我而家會講 「加油，我哋同你一齊行落去」之類，盡量唔會淨係講「加油」
多謝提點

有冇多d例子，我有陣時都驚自已講左d意為有用的説話，結果令佢更灰

加油，全香港人一齊成為最後贏家

加油，200萬人扶住你行

多謝巴同我一齊回覆人知道你同我一齊留守左一段時間，加油繼續一齊努力

加油！
願榮光歸香港✋🏻

呢首歌一日聽30次，真係好好聽
加油

加油，夜深了我依然會喺度

香港人加油！同樣我哋嘅生命都係缺一不可！

加油💪

我自己嘅親身經驗係
1）我都係想搵人聽我講嘢 唔需要俾意見 俾我抒發咗 講咗就可以
2）a hug is better than thousands words
3) 可以引佢講 佢嘅感受

總之就係唔好企喺上帝視角 批評佢 講反話 或者要佢做啲咩
淨係作為一個陪伴者 就夠

頭先放左隔離post出黎，當時人已經翻左屋企，我會兩邊走都，你keep住覆呢度，我可能會回唔曬呢到所有人，但係我會同你同行
一齊努力

知道，辛苦你啦
加油

加油，我地一齊繼續努力好冇

我唔夠膽批評佢地，但係可能會講一d自已更冇用的地方，如果你聽到，會唔會反感

唔辛苦

係咪好多人都瞓咗？
都好，大家休息下儲足精神之後繼續行落去，加油

加油，我哋唔會放棄，一齊行落去

我哋大家一齊行落去啦，加油

加油
但係反對用曱甴自稱,真心唔好

大家一齊堅持，好快雨過天晴，加油

加油呀
齊上齊落唔只係簡單口號
係包含左真正意義架

知道，開po開得太急冇留意自己啲用字恰唔恰當，對唔住香港人。
加油

加油，齊上齊落

加油，一齊抬起個頭唔好認輸。

失落嘅你，明白我嘅心意嗎...？你地每一個對我都好重要，加油

我哋一齊走落去，一齊加油

加油，香港人。

反感未至於 但係會知道你唔識講嘢 下次未必會搵你
因為最重要嘅point係
「我想講嘢」「我想有人聽」
如果你講自己更慘/更無用 就會變咗你嘅分享 甚至鬥慘大會
慘係無得鬥 唔會有個最慘排行榜 榜上有名嘅先係慘
無用亦都係同理
而且兩個都慘 都無用 會增加大家嘅無力感 分分鐘你都出事
所以如果真係咁嘅情況
記得「聽」係重點
問題唔需要解決 亦唔會一時三刻解決到
只係要有渠道抒發

攰就瞓一陣，唔好睇新聞唔好睇連登住，休息一下之後再重新拖住我哋行落去

加油寶寶們

加油呀，我哋一齊奮鬥落去

但係如果係連登，唔係face to face咁溝通，好難令佢知我係到
多謝你的提醒，我之後會注意

加油，能夠一起奮鬥係緣份

加油，你睇吓有幾多人聲援你

加油，你哋每一位對每一個香港人都好重要

加油，冇力行嘅話有我地扶住你

齊上齊落 一個都不能少呀！
我地一齊行落去呀

開始後悔，miss左兩次精神急救course冇報到

加油
可唔可以唔好死
諗下咁多個手足 個個都好需要你
振作呀
大把手足慘過你都做到 你都做到架
堅持落去嘩

呢啲都係唔會幫到想自殺既人

一個社會需要道德 倫常去維繫
有言：道德係用嚟保護弱者
我又覺得冇講錯
有權有勢 或者就咁喺條街上面
你擁有健碩身型 已經可以恰啲瘦男
只要你係強者 就可以為所欲為
雖然噉做無異於禽獸
但so what?
我真係諗唔明 係啲人反社會先會咁諗而佢地只係point out出嚟
定恃勢凌人係唔啱嘅呢

加油，你仲有我地啊

想知多d，點樣先幫到佢地，已經有手足留言話最緊要係聽，同等佢知你係佢身邊，但係如果唔係面對面傾，可以講d咩令佢知道

加油同鄉

自殺完刷首抽睇番個機率係0.X%先有機會脫離堆鬼國呀
咪咁傻有香港人唔做, 依家有份見證自己點影響國際形勢呀!

我愛你地 多謝你地每一個
每一個都好重要
謹記煲底約定

點解你覺得幾句加油可以影響到人想自殺嘅心情

喂hi 我六年bipolar都撐到 你都一定得！
更何況我哋實撐你嫁！
有乜心事、困難記得開聲呀！
我地煲底見呀！！

因為我真係好無用，或者呢幾句加油係我可以為佢哋做到嘅小小心意

加油！一齊見證革命成功的一天！

加油！要同班撚樣鬥長命呀！你得㗎！仲有我地呢班手足陪你渡過

而家啲差佬比咗個目標我 唔睇住佢地收皮我唔會死住

有心
但有d事唔係靠傾就可以解決到

啱！呢場運動一個都不能少

但係如果你想講，或者搵人傾，我同都願意做你的鈴聽者

但亦都唔係靠收收埋埋就解決到㗎，真係需要人嘅，搵我啦。
不過我相信巴打你既。一齊加油努力

我諗好多人都瞓緊啦，希望你哋明白我嘅心意，對唔住我嘅用詞有少少唔恰當例如「曱甴」，我會檢討。呢種po我應該會再開。多謝大家。
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
我哋香港人繼續一齊加油。

我會繼續支持你，我一得閒一定陪你覆佢地

要死既唔該偉大d，去租架車幫手車鳩死d仆街先死
為香港做番d野

我覺得得網絡溝通既話 你唯一做到既就係講完會陪住佢 你就真係要成日搵佢 刷存在感
因為佢係會記住
同埋 其實真係所有人都需要多少少同理心
見過好幾個比人勸返之後仲係好唔開心 因為連登仔成撚日屌人自殺 唔堅持落去 或者好多手足慘過你都未見佢地去死 之類
我覺得其實點同想自殺/自過殺既人講野 都唔洗點教
你想像下自己要傷心辛苦到咩地步先會想死 要經歷幾多野先會想行呢一步
唔好將自殺既人想像得太特別 因為咁既話你係完全唔會理解佢做同講既野 其實佢都係普通人
講每句野之前 想像下以佢個心態你呢句說話會唔會令佢唔開心/曲解左/心理上有負擔/ff
Put yourself in one's shoes 你就自然知道點樣同佢溝通
同埋以我自己黎講 我自殺前後都好憎身邊啲人當我係易碎品
我有個傾計傾得好舒服既朋友 係佢講野好閒聊feel 但從來唔會要求我質問我啲乜野 佢某程度上好尊重我自己做咩決定 從來唔會講咩 可唔可以唔好咁 或者問點解
簡單啲講 佢從來唔會情緒勒索我 佢係真真正正咁純粹陪伴 聽我講野 去理解我咁唔開心係咩事 嘗試解讀比我聽 好多時我聽到佢就算講佢未必完全明白 我都會冇咁辛苦 因為我知就算佢唔明 佢都一直陪住我
當然你作為陪伴者 要自己小心 唔好比佢既情緒影響到你 陪自殺既人會好大心理負擔

講到冇同理心 樓上己經有例子

我明白你都係想鼓勵佢地繼續行落去，我之前都覺得其他自殺post，問後人全家的留言都帶著一估愛，但係呢d對話係當時人眼中唔係咁睇架，可能只會令佢地更難受

加油, 一個都不能少

多謝你的分享先
我都之到要keep住同佢傾，有其他巴絲都知道，我之前都試過係其他自殺post留言，之後幾日我同其他巴絲都有繼續關心開post的人，可能就係因為係網絡世界，冇人識我，知到我真正的身份，我唔介意比人當煩膠或者狗公，所以先回keep住去回覆開自殺post的人之後開的post，不停關心佢

btw 早d訓，聽日先再覆我

唔叫你加油
知道你地攰
抖下，睇下啲搞笑片
呢個世界仲有好多野值得我地花多一分一秒去留戀

加油，一齊行落去

香港人加油！

加油!!!!!!!

加油!!!

點解有啲人屌極都唔醒? 媽，好多負能量呀!!

香港未亡

多謝
加油

加油呀💪🏻💪🏻💪🏻

多謝你哋加油

你覺得辛苦，香港人會扶住你
加油

有咩想講，可以係到講喎，我地願意聽你的心聲

我哋需要你哋

add oil

加油！撐到煲底除罩嗰日！

On9
又話民主
想自殺都唔撚比
你老味

加油加油💪

民主
我地全部同意姦咗你老母
死黑警

冇人係孤單一個，你身邊至少有二百萬個同路人

唔好亂用民主兩隻字，我地只係唔想有人為呢個垃圾政權犧牲，同埋民主之下唔係做咩都得，如果唔係我會第一個用民主送你一程

加油，香港人我愛你啊
一齊走落去

Thanks

有冇野想同人講或者傾下，我願意做你地的鈐聽者